{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning s√§ran p√§eval. Aitan lilledel kasvada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Annan sooja."},{"text":"Mulle vaatamiseks on vaja p√§ikeseprille."},{"text":"Taimed armastavad mind!"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Ma olen √ºmmargune ja sa elad minu peal. Minu koduks on taimed, loomad ja sina. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju vett."},{"text":"Mind kutsutakse ka \"Siniseks planeediks\"."},{"text":"Siin kasvavad asjad!"}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Tulen √∂√∂sel v√§lja ja muudan oma kuju. Vahel on k√µht t√§is, vahel olen lium√§gi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Libahundid on minuga seotud."},{"text":"Peegeldan valgust P√§ikesest."},{"text":"Ma ei ole valmistatud juustust!"}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga kaugel ja t√µmblen √∂√∂sel. Olen hiiglaslik kuumast gaasist pall. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen t√§htkujudes."},{"text":"Ma olen nagu pisike p√§ike."},{"text":"Minu paremaks n√§gemiseks on vaja teleskoopi."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen paljude t√§htede seltskond, kes teevad pildi √∂ises taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tuttavad kujundid nagu loomadel ja inimestel."},{"text":"Inimesed kasutavad mind oma tee leidmiseks."},{"text":"SUUR P√ïHJUS on √ºks."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen suur grupp t√§hti, tolmu ja gaasi, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie P√§ike elab √ºhes! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen sageli spiraalne kujund."},{"text":"Linnutee on √ºks."},{"text":"‚ñ´ Ma sisaldan miljardeid t√§hti."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen k√ºlm ja kivine keha, mis tiirleb √ºmber P√§ikese, kuid olen v√§iksem kui planeet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind leitakse asteroidiv√∂√∂st."},{"text":"M√µnikord v√µin ma planeetidele alla kukkuda."},{"text":"Ma olen palju v√§iksem kui Maa."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen j√§√§ ja tolmu pall, mis lendab l√§bi kosmose. Mul on saba, mis osutab P√§ikesest eemale. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen nagu r√§pane lumepall."},{"text":"‚òÄÔ∏è L√§henen P√§ikesele l√§hemale j√µudes heledamaks."},{"text":"‚ñ´ Minu saba on valmistatud gaasist ja tolmust."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga suur planeet, mis on valmistatud peamiselt gaasist. Mul on suur punane laik. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju kuusid."},{"text":"Olen suurim planeet meie p√§ikeses√ºsteemis."},{"text":"Minu punane laik on hiiglaslik torm."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen P√§ikesest k√µige kaugem planeet meie p√§ikeses√ºsteemis. Ma olen k√ºlm ja sinine hiiglane, mis on valmistatud gaasist. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen P√§ikesest k√µige kaugem planeet."},{"text":"Mul on v√§ga tugevad tuuled."},{"text":"Olen v√§ga p√§ris sinist v√§rvi."}],"options":[{"label":"Neptuun","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ning kaladele meeldib minus ujuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud veest."},{"text":"Paadid v√µivad minu peal purjetada."},{"text":"Ô∏è Minu k√µrval rannas saab m√§ngida."}],"options":[{"label":"J√§rv","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√µgi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mul on kest ja rooman liival. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen aeglane."},{"text":"Kannan oma kodu selili."},{"text":"M√µnikord s√∂√∂vad inimesed mind"}],"options":[{"label":"Kala","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":true},{"label":"Lind","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Olen v√§rviline kala, kes elab korallriffides. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ike."},{"text":"Mul on erksad v√§rvid."},{"text":"Elan korallis."}],"options":[{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Vaal","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen suur teravate hammastega kala. Inimesed on vahel minu ees hirmul. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kiskja."},{"text":"Mul on palju hammaste ridu."},{"text":"Sa n√§ed mind l√µugades"}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Merehobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur loom, kes elab ookeanis. Laulan ja tilan vett. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurim loom Maal."},{"text":"Ma v√µin laule laulda"},{"text":"Ô∏è Hingan l√§bi seljal oleva augu."}],"options":[{"label":"Tihend","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Meduusi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul ei ole luid."},{"text":"‚ñ´ Ma v√µin v√§rvi muuta, et seda varjata."},{"text":"Ma v√µin tindi v√§lja lasta."}],"options":[{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Homaar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen selline kivim, mis kasvab vee all ja on koduks paljudele kaladele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind ehitavad pisikesed loomad."},{"text":"V√µin olla v√§ga v√§rviline."},{"text":"Paljud olendid elavad minus."}],"options":[{"label":"Liiv","isCorrect":false},{"label":"Korallriff","isCorrect":true},{"label":"Seashell","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen v√§ga aeglane olend, kes n√§eb v√§lja nagu hobune, kuid elab ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on hobuse moodi pea."},{"text":"M√§ssin saba √ºmber merevetikate."},{"text":"Isa kannab mune!"}],"options":[{"label":"Merehobune","isCorrect":true},{"label":"Morss","isCorrect":false},{"label":"M√µ√µgakala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen mereolend, kellel on kest ja kui t√§helepanelikult kuulata, siis on kuulda ookeani sees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kunagi olin mereolendi kodu."},{"text":"Sa v√µid mind oma k√µrva √§√§res hoida, et merd kuulda."},{"text":"Mind leitakse rannast"}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Merekarp","isCorrect":true},{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen olend, kes n√§eb v√§lja nagu t√§ht ja elab mere p√µhjas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Mul on k√§ed, aga mitte nagu sinul."},{"text":"Liigun v√§ga aeglaselt."},{"text":"Ô∏è Mul on tavaliselt viis k√§tt."}],"options":[{"label":"T√§htkuju","isCorrect":true},{"label":"A meri anemoon","isCorrect":false},{"label":"Merikurk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}}]}